\section{Introducción}

\begin{frame}
    \frametitle{Evolución del CPU}
    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.3]{CPU-Scaling.jpg}
    \end{figure}
    \note{%
    Explicar la evolución de los micros:
    \begin{compactenum}
        \item En 1971 Intel primer microprocesador, el Intel 4004. Pasamos de
        una hab a un chip.
        \item Transistor Speed Scaling. Se desarrolla una técnica que permite 
        reducir el tamaño de los transistores casi a la mitad,
        duplicando la cantidad total en cada generación. 
        \item Pero cuando se llegan a tamaños muuuuy pequeños, los transistores
        no se comportan como interruptores perfectos, lo que requiere gastar más y más
        energía para generar el cambio. Esto hace imposible continuar aplicando
        esta técnica.
        \item Una solución a este problema, es aumentar la cantidad de núcleos
        dentro de un mismo procesador.
    \end{compactenum}
    En el gráfico podemos ver como los transistores aumentan, linea verde.
    Pero en un momento la velocidad de computo se estanca...
    Esto se debe a que se comenzaron a utilizar los procesadores multinúcleo.
    }
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{No todo lo que brilla es oro}
    ¡Podemos ejecutar programas en paralelo dentro de un mismo microprocesador!
    \note{Un programa por núcleo.\\}
    \pause \\
    Pero...
    \pause
    \begin{itemize}
        \item \textbf{No todo es paralelizable}
        \note{Hay procesos que son inherentemente secuenciales, supongamos que
        tenemos que cocinar, podemos cocinar de a dos, pero al momento de batir
        la mezcla o prepararación, lo va a tener que hacer uno de los
        cocineros.\\}
        \pause
        \item \textbf{Paralelizar no es gratis}
        \note{En el caso que podamos paralelizar, debemos contar con las
        herramientas necesarias para hacerlo.\\
        Pensar en cómo dividir el problema, cómo distribuir las tareas, cómo
        unir las soluciones, etc.}
    \end{itemize}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.22]{cartoon.png}
    \end{figure}
\end{frame}
